片證青年無罵死黑警 速龍：拍唔到

節錄

片證青年無罵死黑警 速龍：拍唔到

【本報訊】前年11月警方圍困理工大學內抗爭者，校園外圍亦有多處抗爭行動。警方當日於尖東拘捕一名在現場拍攝的青年，指他涉嫌高叫辱警語句，引起在場人士起哄，意圖激使他人破壞社會安寧。青年不認罪昨受審。負責拘捕被告的警員供稱，青年曾向他說「死黑警，影住我！」及後辯方播片，他同意片段中，被告和在旁人士均無說過「死黑警」等說話，但指片段零碎，未有拍得全部過程。

任職園丁的被告。。。。。。。。。

稱被告停留可疑或搶犯

案發當日以速龍小隊身份當值的機場特警盧智聰（圖）供稱，早上接獲指示，尖東百周年紀念花園有大批黑色裝束示威者正前往理工大學聲援校內示威者。盧與隊員到場，。。。。。。。。。。

盧稱，由於從新聞看過很多「搶犯」，見被告當時留在原地不離開表現可疑遂上前截停他，並帶他入封鎖線搜身，惟被告激動問盧：「憑乜搜我，死黑警！」盧。。。。。。。。。。。

辯方盤問時播放包括被告拍攝的現場片段，其中一段顯示盧問被告是否記者，被告否認，然後被要求離開，被告反問「喺度有乜問題」，有人叫被告「過嚟」，被告多番說「喺呢度畀你」，有人說「唔得呀！唔係你話事！𠵱家你係警察呀？」之後被告被拉入封鎖線。案件下周四續審。

案件編號：KCCC827/20

黑驚有幻聽

講事實都唔俾

狗：我對眼就係證據

正常官：冇證據，放人
紅官：狗可靠證人，認同唔一定影到，要判阻嚇懲罰

今時今日嘅香港
做得法官嘅一律當紅官

跑走就話人身有屎
唔跑就話人可疑 帶走搜身

萬能key : 搶犯

告咩罪 舉證責任呢 有罪推定 ？
無料就話影唔到 係咪要人證明返自己無罪？

盧稱，由於從新聞看過很多「搶犯」